@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix prof: <http://www.w3.org/ns/dx/prof/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix : <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>.

<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/> a owl:Ontology, prof:Profile.
:Specifikace a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:label "Specifikace podmínek užití"@cs, "Terms of use specification"@en;
    rdfs:comment "Specifikace podmínek užití dle https://opendata.gov.cz/cinnost:stanoveni-podminek-uziti."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:subClassOf <http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument>.
<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/databáze-jako-autorské-dílo> a rdf:Property, owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "Originální databáze"@cs, "Copyrighted database"@en;
    rdfs:comment "Tato ochrana je založena § 2 odst. 2 a 5 Autorského zákona a chráněny jsou takové databáze, které jsou „způsobem výběru nebo uspořádáním obsahu autorovým vlastním duševním výtvorem“. Chráněna je tady originální struktura, systém řazení údajů a podobně, tedy kostra, do které se samotné údaje vkládají. Takové databázi se říká „originální databáze“. Příkladem originální databáze může být obchodní rejstřík, který je však zároveň úředním dílem."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range <http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument>.
<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/osobní-údaje> a rdf:Property, owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "Osobní údaje"@cs, "Personal data"@en;
    rdfs:comment "Pokud data obsahují osobní údaje, je třeba o této skutečnosti informovat příjemce dat. Předpřipravené dokumenty mají IRI https://data.gov.cz/podmínky-užití/obsahuje-osobní-údaje/ a https://data.gov.cz/podmínky-užití/neobsahuje-osobní-údaje/."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range <http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument>.
<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/autorské-dílo> a rdf:Property, owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "Autorské dílo"@cs, "Copyrighted work"@en;
    rdfs:comment "Většina případů poskytovaných dat nebude spadat pod definici autorského díla dle § 2 autorského zákona (121/2000 Sb.), nebude se na ně proto vztahovat autorskoprávní ochrana a nebude proto pro ně potřeba jakékoli licence. „Prostá data“ nejsou chráněna právy duševního vlastnictví. Ve výjimečných případech se však může stát, že databáze bude obsahovat autorskoprávně chráněná díla. Příkladem dat obsahujících autorskoprávně chráněná díla by mohl být seznam příspěvků literární soutěže pořádané radnicí, který by byl uveřejněný včetně plnotextového znění přihlášených soutěžních děl."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range <http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument>.
<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/autor-databáze> a rdf:Property, owl:DatatypeProperty;
    rdfs:label "Jména autorů originální databáze"@cs, "Names of authors of database"@en;
    rdfs:comment "Jména autorů originální databáze pro použití s licencí CC BY 4.0"@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range rdf:langString.
<https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/databáze-chráněná-zvláštními-právy> a rdf:Property, owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "Zvláštní právo pořizovatele databáze"@cs, "Sui generis database rights"@en;
    rdfs:comment "Tato ochrana je založena § 88 a následujícími Autorského zákona. Zvláštní databázová práva chrání investice vynaložené při zřízení databáze, ověření uvedených dat, nebo jejich publikaci. Práva vznikají, pokud pořízení, ověření nebo předvedení obsahu databáze představuje kvalitativně nebo kvantitativně podstatný vklad. Držitelem práv je pořizovatel databáze, což je osoba, která na svou odpovědnost pořídí databázi, nebo pro kterou tak z jejího podnětu učiní jiná osoba. Zvláštních databázových práv se dá plně vzdát, na rozdíl od autorských práv. Příkladem databáze chráněné zvláštními právy pořizovatele databáze je databáze právních předpisů."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range <http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument>.
:autor a rdf:Property, owl:DatatypeProperty;
    rdfs:label "Jména autorů díla"@cs, "Names of authors"@en;
    rdfs:comment "Jména autorů díla pro použití s licencí CC BY 4.0"@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:domain :Specifikace;
    rdfs:range rdf:langString.
:specifikace a rdf:Property, owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "Specifikace podmínek užití"@cs, "Terms of use specification"@en;
    rdfs:comment "Specifikace podmínek užití dle https://opendata.gov.cz/cinnost:stanoveni-podminek-uziti."@cs;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.gov.cz/slovník/podmínky-užití/>;
    rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/dc/terms/license>;
    rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution>;
    rdfs:range :Specifikace.
