@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l111-2009: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix slovníky: <https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/pojem/> .
@prefix vsgov: <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle> a slovníky:slovník,
    skos:ConceptScheme,
    owl:Ontology;
  dcterms:description "Slovník turistických cílů slouží v rámci příkladu pro OFN Slovníky"@cs,
    "Vocabulary of tourist points of interest serves as an example in the formal open standard for vocabularies"@en;
  skos:prefLabel "Slovník turistických cílů"@cs,
    "Vocabulary of tourist points of interest"@en .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/kouření-povoleno> a skos:Concept,
    slovníky:pojem,
    owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/turistický-cíl>;
  rdfs:range xsd:boolean;
  skos:definition "Určuje, zda je možné v turistickém cíli kouření tabákových výrobků."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "kouření povoleno"@cs,
    "smoking allowed"@en .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/má-typ-turistického-cíle> a skos:Concept,
    slovníky:pojem,
    owl:ObjectProperty;
  rdfs:domain <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/turistický-cíl>;
  rdfs:range <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/typ-turistického-cíle>;
  rdfs:subPropertyOf <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/má-přiřazenu-položku-číselníku>;
  skos:definition "Určuje, zda se jedná o přírodní nebo kulturní turistický cíl."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "má typ turistického cíle"@cs,
    "has type of tourist point of interest"@en .

<https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-turistických-cílů> a l111-2009:číselník;
  l111-2009:má-v-nkod-zastřešující-datovou-sadu <https://data.gov.cz/zdroj/datové-sady/17651921/ff931872553062c9890157ce8615af03> .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/typ-turistického-cíle> a skos:Concept,
    slovníky:pojem,
    owl:Class;
  skos:definition "Typ turistického cíle (např. přírodní nebo kulturní) reprezentovaný jako položka číselníku typů turistických cílů."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "Typ turistického cíle"@cs,
    "Type of the tourist point of interest"@en;
  slovníky:má-instance-definované-číselníkem <https://data.mvcr.gov.cz/zdroj/číselníky/typy-turistických-cílů> .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/turistický-cíl> a skos:Concept,
    slovníky:pojem,
    owl:Class;
  dcterms:relation <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1992/114/2024-01-01/dokument/norma/cast_1/par_3/odst_1/pism_q>;
  rdfs:subClassOf <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/pojem/veřejné-místo>,
    vsgov:objekt-práva;
  skos:definition "Samostatný turistický cíl."@cs,
    "Tourist point of interest"@en;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "Turistický cíl"@cs,
    "Tourist point of interest"@en .