@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix schemas: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix slovníky: <https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/pojem/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix čas: <https://slovník.gov.cz/generický/čas/pojem/> .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle> a slovníky:slovník,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:description "Slovník turistických cílů slouží v rámci příkladu pro OFN Slovníky"@cs,
    "Vocabulary of tourist points of interest serves as an example in the formal open standard for vocabularies"@en;
  skos:prefLabel "Slovník turistických cílů"@cs,
    "Vocabulary of tourist points of interest"@en;
  slovníky:okamžik-poslední-změny [
    a čas:časový-okamžik;
    čas:datum-a-čas "2024-01-15T04:53:21+02:00"^^xsd:dateTimeStamp
  ];
  slovníky:okamžik-vytvoření [
    a čas:časový-okamžik;
    čas:datum "2024-01-01"^^xsd:date
  ] .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/kouření-povoleno> a slovníky:pojem,
    skos:Concept;
  skos:definition "Určuje, zda je možné v turistickém cíli kouření tabákových výrobků."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "kouření povoleno"@cs,
    "smoking allowed"@en .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/má-typ-turistického-cíle> a slovníky:pojem,
    skos:Concept;
  dcterms:description "vazba propojuje turistický cíl a jeho typ"@cs;
  skos:definition "Určuje, zda se jedná o přírodní nebo kulturní turistický cíl."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "má typ turistického cíle"@cs,
    "has type of tourist point of interest"@en .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/turistický-cíl> a slovníky:pojem,
    skos:Concept;
  skos:altLabel "Zajímavost"@cs,
    "Turistická zajímavost"@cs,
    "Attraction"@en,
    "Tourist attraction"@en;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/pojem/veřejné-místo>;
  skos:definition "Samostatný turistický cíl."@cs,
    "Tourist point of interest"@en;
  skos:exactMatch schemas:TouristAttraction;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "Turistický cíl"@cs,
    "Tourist point of interest"@en;
  slovníky:související-ustanovení <https://opendata.eselpoint.cz/esel-esb/eli/cz/sb/1992/114/2024-01-01/dokument/norma/cast_1/par_3/odst_1/pism_q> .

<https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/typ-turistického-cíle> a slovníky:pojem,
    skos:Concept;
  skos:definition "Typ turistického cíle (např. přírodní nebo kulturní) reprezentovaný jako položka číselníku typů turistických cílů."@cs;
  skos:inScheme <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle>;
  skos:prefLabel "Typ turistického cíle"@cs,
    "Type of the tourist point of interest"@en;
  slovníky:definující-nelegislativní-zdroj [
    a <https://slovník.gov.cz/generický/digitální-objekty/pojem/digitální-objekt>;
    schema:url "https://data.dia.gov.cz/soubory/číselníky/typy-turistických-cílů.jsonld"^^xsd:anyURI
  ];
  slovníky:související-nelegislativní-zdroj [
    a <https://slovník.gov.cz/generický/digitální-objekty/pojem/digitální-objekt>;
    dcterms:title "Seznam typů turistických cílů od KČT"@cs;
    dcterms:description "Dokument k dispozici na podatelně KČT, proto nemá URL"@cs
  ] .